<resources>
    <string name="app_name">MyHealthAssistant</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="viewpager_description">Slide View Pager</string>

    <string name="screen1">Yapay Zeka(Sohbet)</string>
    <string name="screen2">Beslenme Programları</string>
    <string name="screen3">Ekran 3</string>
    <string name="screen4">Ekran 4</string>

    <string name="screen1desc">Sağlık yolculuğunuzda size
        eşlik edecek en özel rehber, sağlık mobil uygulamamızın
        zeki chatbotu! Siz sorularınızı sormadan önce onun cevaplarını bulmuş olacak,
        rahatlayıp sağlığınıza odaklanabileceksiniz. İhtiyacınız olan
        bilgiye hızlı ve güvenilir bir şekilde erişmenizi sağlayacak olan
        bu dost, sağlık deneyiminizi dönüştürecek! </string>
    <string name="screen2desc">Sağlıklı yemek tarifleriyle dolu sayfamız,
        beslenme alışkanlıklarınızı dönüştürmeye hazır. Yapay zeka entegreli
        kişiselleştirilmiş yemek planları ile sağlıklı yaşamı
        bir adım öne taşıyan bir rehber olarak hizmetinizdeyiz.
        Sağlık dolu bir yaşam için doğru adımları atmak artık çok daha kolay! </string>
    <string name="screen3desc">Ekran 3in açıklama yazısı. Burada 3.ekranda neler bulunduğu
    hakkında bilgi veren tanıtım metni yazılmıştır</string>
    <string name="screen4desc">Ekran 4in açıklama yazısı. Burada 4.ekranda neler bulunduğu
    hakkında bilgi veren tanıtım metni yazılmıştır</string>

    <string name="startDesc"> Tanıtım ekranlarını gösterdik.Şimdi uygulamaya geçmeden önce kısa bir
        uyg hakkında açıklama yapıyoruz ve başlıyoruz</string>

    <string name="pose1">    Step 1:- Start in the push-up position with your arms completely straight and directly beneath your shoulders.\n\n
                             Step 2:- Your body should form a straight line from your shoulders to your ankles. \n\n
                             Step 3:- Squeeze your abs, lift one foot off the floor and bring your knee up towards your chest while keeping your body in as straight of a line as possible. \n\n
                             Step 4:- Return to the starting position and repeat the movement with your opposite leg.. </string>
    <string name="pose2">    Step 1:- Lie flat on your mat with knees bent and feet on the mat. Hands at the base ofyour head and elbows pointed out. Using your abdominals bring your head and shoulders off the mat and come up into a crunch, then lower with control. </string>
    <string name="pose3">    Step 1:- This movement is performed with a bench and a foot stool.\n\n
                             Step 2:- Place a bench behind yourself and rest on it with your hands. Place your legs straight out in front of you. You may also place them at an elevated level as shown above.\n\n
                             Step 3:- Begin with arms in a fully. Slowly bend at your elbows keeping the rest of your body straight. Be sure to keep your elbows back and close together.\n\n
                             Step 4:- Dip down until your arms form a 90 degree angle and you feel a stretch in the triceps.\n\n
                             Step 5:- Slowly extend your arms raising your body back up. Pause and contract your triceps muscles at the top. Pause and repeat the movement.</string>
    <string name="pose4">    Step 1:- Lie flat on the floor with your lower back pressed to the ground (pull your navel in to also target your deep abs). \n\n
                             Step 2:- Put your hands behind your head, then bring your knees in towards your Chest and lift your shoulder blades off the ground, but be sure not to pull on your neck.\n\n
                             Step 3:-Straighten your right leg out to about a 4S-degree angle to the ground while turning your upper body to the left, bringing your right elbow towards the left knee.\n\n
                             Step 4:- Make sure your rib cage is moving and hotjust your elbows. Now switch sides and do the same motion on the other side to complete onerep. </string>
    <string name="pose5">   Step 1:- Lay down with your hands to your sides for support. \n\n
                             Step 2:- Raise your legs so they are off the ground, keeping the abdominals tight.\n\n
                             Step 3:- Slowly raise your legs 90 degrees, contracting the abdominal muscles. Slowly return to starting position. Do not touch the floor with your feet.\n\n
                            </string>


    <string name="pose6">    Step 1:- Lie on your back on an exercise mat. With your arms straight at your sides, bend your knees and place your feet flat on the floor between18 and 24 inches apart.\n\n
                             Step 2:- Breathing out, crunch your ab slightly upward and sideways to the right a couple of inches until your right hand touches your right heel.\n\n
                             Step 3:- Hold brief|y and then return to your starting position while inhaling. Repeat on the left side. </string>
    <string name="pose7">    Step 1:- You can perform straight-leg crunches by lying face up on the floor with your legs straight and then moving your upper body as you would for a standard bent-knee crunch.\n\n
                             Step 2:- Alternatively, lie on your back, raise your legs so they are perpendicular to the floor and then perform the standard crunching motion with your torso.
                             </string>
    <string name="pose8">    Step 1:- Lie down on the floor placing your feet either under something that Will not move or by having a partner hold them. Your legs should be bent at the kneesPlace your hands behind your head and lock them together by claspihg your fingers. This is the starting position.\n\n
                             Step 2:- Elevate your upper body so that it creates an imaginary V-shape with your thighs. Breathe out when performing this part of the exercise.\n\n
                             Step 3:- Once you feel the contraction for a second, lower your upper body back down to the starting position while inhahng. \n\n
                             Step 4:- Repeat for the recommended amount of repetitions.
                            </string>
    <string name="pose9">    Step 1:- Lying on the back,lift stright leg,extend opposite hand to touch toe. \n\n
                             Step 2:- Please,return,alternate inhale down,exhale up at toe touch.
                            </string>
    <string name="pose10">    Step 1:- High Plank position then slowly rotate your torso to the side raising your arm till it gets ihlihe with the other one. \n\n
                             Step 2:- Then return to the initial position.
                            </string>
    <string name="pose11">    Step 1:- Lie on the floor with elbows directly beneath your shoulders and legs fully extended.\n\n
                             Step 2:- Raise your torso into the air until it makes a straight line from your shoulders to your ankles. Tighten your stomach, squeeze your butt.
                            </string>
    <string name="pose12">    Step 1:- Lie down on the floor placing your feet either under something that will not move or by having a partner hold them. Your legs should be bent at the knees. Elevate your upper body so that it creates an imaginary V-shape with your thighs. \n\n
                             Step 2:- Your arms should be fully extended in front of you perpendicular to your torso and with the hands clasped. This is the starting position.\n\n
                             Step 3:- This is the starting position. Twist your torso to the right side until your arms are parallel with the floor while breathing out. \n\n
                             Step 4:- Hold the contraction for a second and move back to the starting position while breathing out. Now move to the opposite side performing the same techniques you applied to the right side. Repeat for the recommended amount of repetitions.
                            </string>
    <string name="pose13">    Step 1:- Lie on your back with your knees bent, feet flat and hip width. \n\n
                             Step 2:- Lower your pelvis 2 inches from the floor. Squeeze your glutes and lift your pelvis back to bridge position.

                            </string>
    <string name="pose14">    Step 1:- Lie facedown on the floor with your arms extended in front of you and your leg extended behind you. \n\n
                             Step 2:- In one movement,engage your glutes and lower back to raise your arms,legs,and chest off the floor.\n\n
                             Step 3:- Hold for a count,then slowly return to the starting position.
                            </string>
    <string name="pose15">   Step 1:- Stand, extend arms 90° to sides, bend forward 90° at waist.\n\n
                             Step 2:- Looking at the floor, rotate torso to touch hand to foot, rotate for other hand. \n\n
                             Step 3:- Head will follow chest action. </string>
    <string name="tebrikler">Tebrikler!</string>

    <string name="yapilisi_bowl">1. Muz, avokado, bebek ıspanak, salatalık, chia tohumu, limon suyu ve badem sütünü veya hindistancevizi suyunu bir blenderda pürüzsüz bir kıvam alana kadar karıştırın.\n\n
2. Karışımı bir kaseye boşaltın.\n\n
3. Üzerine dilimlenmiş meyvelerle süsleyin.\n\n
4. İsteğe bağlı olarak granola, hindistancevizi rendesi veya ceviz gibi ek malzemelerle süsleyebilirsiniz.\n\n
5. Hemen servis yapın ve afiyetle yiyin!</string>

    <string name="yapilisi_top">1.Bir karıştırma kabında yulaf ezmesi, doğal fındık ezmesi, bal veya akçaağaç şurubu, vanilya özütü veya tozu, tarçın ve isteğe bağlı olarak bir tutam deniz tuzunu karıştırın. Karışım homojen bir kıvam alana kadar iyice karıştırın.\n\n
2.Kuru meyveleri (yaban mersini, kuru üzüm, kuru kayısı, kuru hurma, kuru incir veya kuru erik) ve çekilmiş fındık veya bademi karışıma ekleyin. Tüm malzemeler iyice birbirine karışana kadar spatula veya kaşık yardımıyla karıştırın.\n\n
3.Karışımdan ceviz büyüklüğünde parçalar alın ve avuç içinde yuvarlayarak küçük toplar şeklinde şekil verin.\n\n
4.Hazırladığınız enerji toplarını bir tepsi veya tabağa dizin.\n\n
5.Enerji toplarınızı buzdolabında en az 30 dakika boyunca dinlendirin, böylece sertleşip tutarlı bir yapıya sahip olacaklar.\n\n
6.Soğuduktan sonra meyveli fındıklı enerji toplarınızı servis yapın veya hava geçirmez bir kapta buzdolabında saklayarak daha sonra tüketebilirsiniz. \n\n</string>


    <string name="yapilisi_granola">  1.Fırını 160°C (325°F) dereceye ısıtın ve bir fırın tepsisine yağlı kağıt serin veya tepsinizi hafifçe yağlayın.\n\n
2.Bir karıştırma kabında yulaf ezmesi, doğranmış fındık ve bademleri karıştırın.\n\n
3.Başka bir kapta bal veya akçaağaç şurubu, hindistancevizi yağı veya sıvı yağ, vanilya özütü, tarçın ve isteğe bağlı olarak bir tutam deniz tuzunu karıştırın.\n\n
4.Islak ve kuru malzemeleri birleştirin. Islak malzemeleri kuru karışıma ekleyin ve spatula veya kaşık yardımıyla iyice karıştırın, granolanın her tarafının kaplanmasını sağlayın.\n\n
5.Hazırladığınız karışımı yağlı kağıt serili fırın tepsisine yayın. Granolanın eşit şekilde yayılmasını sağlamak için spatula kullanabilirsiniz.\n\n
6.Granolayı önceden ısıtılmış fırında yaklaşık 25-30 dakika veya altın kahverengi olana kadar pişirin. Fırından çıkardıktan sonra granolanın soğumasını bekleyin böylece gevrek hale gelir.\n\n
7.Soğuduktan sonra isteğe bağlı olarak kuru üzüm veya kuru kayısı gibi kurutulmuş meyveler ekleyebilirsiniz.\n\n
8.Granolayı hava geçirmez bir kapta saklayın ve kahvaltıda yoğurtla veya süt ile servis yapın veya üzerine meyve ekleyerek atıştırmalık olarak tüketin.\n\n</string>

    <string name="yapilisi_spagetti">1.Kabakları spagetti gibi ince şeritler halinde kesmek için bir spiralizer kullanın veya bir sebze soyacağı veya bıçağı kullanarak ince şeritler elde edin. Kabakları soymanıza gerek yok, çünkü kabukları yenebilir ve lezzetlidir.\n\n
2.Bir tavada orta ateşte zeytinyağını ısıtın. İnce dilimlenmiş sarımsakları ekleyin ve hafifçe kavurun, yaklaşık 1 dakika kadar.\n\n
3.Sarımsaklar hafifçe kavrulduktan sonra kabak spagettisini tavaya ekleyin. Tuz ve karabiber serpin ve kabaklar yumuşayana kadar yaklaşık 5-7 dakika kadar pişirin. Kabaklar yumuşamaya başladığında pişirmeyi durdurun, çünkü çok fazla pişirildiğinde eriyebilirler.\n\n
4.Kabak spagettisini servis tabağına alın ve isteğe bağlı olarak rendelenmiş parmesan peyniri ve taze doğranmış otlar ile süsleyin.\n\n
5.Sıcak olarak servis yapın ve hemen tüketin.\n\n</string>


    <string name="yapilisi_bar">1. Kuru incirleri ve hurmaları bir miktar sıcak suya koyun ve yaklaşık 10 dakika kadar bekletin. Bu, meyvelerin yumuşamasına ve karışımda daha kolay işlenmesine yardımcı olacaktır.\n\n
2. Yumuşamış incirleri ve hurmaları süzün ve bir mutfak robotu veya blender içine alın. Pürüzsüz bir kıvam elde edene kadar iyice çekin.\n\n
3. Karışıma yulaf ezmesi, çekilmiş badem veya fındık, chia tohumu veya keten tohumu, kakao tozu (isteğe bağlı) ve isteğe bağlı olarak bir tutam deniz tuzu ekleyin. Tüm malzemeler iyice karışana kadar mutfak robotunda veya blenderda karıştırın.\n\n
4. Karışıma hindistancevizi yağı veya sıvı yağ ekleyin ve tekrar karıştırın. Karışımın kıvamı tutarlı bir hamur kıvamına gelene kadar azar-azar yağ ekleyebilirsiniz.\n\n
5. Hazırladığınız karışımı bir kaseye alın ve hafifçe bastırarak düz bir yüzey elde edin. Dilerseniz hamuru farklı bir şekilde şekillendirip dilimleyebilirsiniz.\n\n
6. Hamuru buzdolabında en az bir saat kadar dinlendirin veya dondurucuda 30 dakika kadar bekletin, böylece daha iyi bir tutarlılık elde edersiniz.\n\n
7. Dinlenen enerji barınızı dilimleyin ve servis yapın veya hava geçirmez bir kapta saklayın.\n\n</string>


    <string name="yapilisi_kinoa">1. Kinoayı su veya sebze suyu ile bir tencereye koyun. Kaynamaya başlayana kadar yüksek ateşte pişirin, ardından kısık ateşe alın ve suyunu çekene kadar yaklaşık 15-20 dakika kadar pişirin. Pişirme süresi tamamlandığında tencereyi ocaktan alın ve kinoa dinlensin.\n\n
2. Bir büyük salata kasesinde pişmiş kinoa, doğranmış salatalık, domates, kırmızı soğan, salatalık biberi, maydanoz veya taze nane, dilimlenmiş siyah zeytin ve dilimlenmiş badem veya ceviz içini birleştirin.\n\n
3. Bir başka küçük kasede, zeytinyağı, limon suyu veya elma sirkesi, ezilmiş veya rendelenmiş sarımsak, bal veya akçaağaç şurubu, tuz ve karabiberi karıştırarak sosu hazırlayın.\n\n
4. Hazırladığınız sosu kinoa karışımına ekleyin ve hafifçe karıştırın, böylece tüm malzemelerin sosla kaplanmasını sağlayın.\n\n
5. Kinoa salatasını en az 30 dakika buzdolabında dinlendirin, böylece lezzetleri iyice harmanlanır ve soğur.\n\n
6. Servis öncesi isteğe bağlı olarak üzerine biraz daha taze nane veya maydanoz serpiştirebilirsiniz.\n\n</string>


    <string name="yapilisi_chia">1.Bir kasede chia tohumunu, sütü, bal veya akçaağaç şurubunu ve vanilya özütünü bir araya getirin.\n\n
2.Tüm malzemeleri iyice karıştırın, özellikle chia tohumlarının sıvıyı emmesi için karışımı birkaç dakika boyunca dinlendirin ve bir kez daha karıştırın.\n\n
3.Karışımı buzdolabında en az 2 saat veya tercihen bir gece boyunca dinlendirin. Chia tohumları sıvıyı emerken puding kıvamını alacak ve yoğunlaşacaktır.\n\n
4.Puding kıvamına geldiğinde, buzdolabından çıkarın ve isteğe bağlı olarak mevsim meyveleri, granola veya doğranmış fındık veya badem gibi ek malzemelerle süsleyin.\n\n
5.Servis yapmadan önce pudingi iyice karıştırın ve kaselere veya cam kavanozlara paylaştırın.\n\n
6.İsteğe bağlı olarak üzerine daha fazla meyve veya fındık serpip servis yapın.\n\n</string>


    <string name="yapilisi_parfe">1. Bir karıştırma kabında yoğurdu ve balı veya akçaağaç şurubunu karıştırın. Yoğurdu tatlandırıcı ile iyice karıştırın.\n\n
2. Bir parfe veya servis bardağına bir kat yoğurt ekleyin. Üzerine bir kat granola veya müsli ekleyin.\n\n
3. Granola katının üzerine bir kat mevsim meyveleri serpin.\n\n
4. İsteğe bağlı olarak doğranmış fındık, badem veya ceviz gibi ek malzemelerle katmanları süsleyin.\n\n
5. Kalan yoğurtu, granola ve meyveyle aynı şekilde katmanlar oluşturarak parfe bardağını doldurun.\n\n
6. Parfeyi buzdolabında en az 1 saat veya daha uzun süre soğumaya bırakın, böylece katmanlar iyice birbirine geçer ve yoğurt kıvamını alır.\n\n
7. Soğuduktan sonra üzerini dilerseniz meyve dilimleri veya granola ile süsleyerek servis yapın.\n\n</string>




</resources>